\section{Praxiserfahrung}

\HeadingsStart

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Data Scientist}{Dez. 2023 -- heute}
{HUK-Coburg}{Coburg}

% TODO: Add bullet points

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Data Science Praktikum}{Nov. 2022 -- Jan. 2023}
{eoda GmbH}{Kassel}

\ItemsStart
\Item{Implementierung eines Gradient-Boosting-Klassifikationsmodells; Präzisionssteigerung der Ertragsvorhersage von Feldern um 30\%.}
\Item{Entwicklung eines ML-Modells zur Vorhersage des Stromverbrauchs von Industriemaschinen.}
\Item{Erhöhung der Test Coverage zweier Python-Projekten um bis zu 300\%.}
\Item{Aktualisierung von Docker-Images und CI/CD-Pipelines.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Tutor}{Okt. 2021 -- Sep. 2022}
{Universität Göttingen, Ökonometrie}{Göttingen}

\ItemsStart
\Item{Leitung wöchentlicher Tutorien für den Masterkurs \emph{Econometrics I}. }
\Item{Verantwortlich für Q\&A-Sessions und Klausurkorrekturen; verdreifachte die Teilnehmerzahl meiner Tutorien.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Wissenschaftliche Hilfskraft}{April 2021 -- April 2022}
{Universität Göttingen, Lehrstuhl für Statistik}{Göttingen}

\ItemsStart
\Item{Mitwirkung am \href{https://github.com/liesel-devs/liesel}{Liesel} Projekt, einem R \& Python Bayesian Regression Framework.}
\Item{Verbeserung der MCMC-Sampling-Methoden durch Diagnostikplots und Konvergenztests.}
\Item{Verfassung zweier detaillierter Tutorials für die \href{https://liesel.readthedocs.io/en/latest/}{Liesel Dokumentation}.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Content Creation Praktikum}{März 2020 -- Juni 2020}
{Studybees GmbH}{Mannheim}

\ItemsStart
\Item{Erstellung zweier Videokurse für \href{https://studybees.de/}{Studybees}, mit Fokus auf fortgeschrittene Statistik und Ökonometrie.}
\Item{Aufnahme von 50+ Erklärvideos mit einer Gesamtlänge von 10+ Stunden.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Tutor}{Sep. 2018 -- März 2020}
{Universität Mannheim, Stochastik}{Mannheim}

\ItemsStart
\Item{Leitung wöchentlicher Tutorien für den Bachelor-Kurs \emph{Stochastik I} an der Mathematischen Fakultät.}
\Item{Bewertung wöchentlicher Übungsblätter und Klausuren zu Wahrscheinlichkeitstheorie und Maßtheorie.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\HeadingTwoLines
{Freiwilliges Soziales Jahr}{Aug. 2015 -- Aug. 2016}
{TBS Saarbrücken}{Saarbrücken}

\ItemsStart
\Item{Kinder- und Jugendtrainer (1-16 Jahre) in sechs Sportarten; Erwerb der C-Trainerlizenz Leichtathletik.}
\Item{Organisation eines Sommerfestes für 200+ Teilnehmer.}
\ItemsEnd

\HeadingsEnd
