\section{Projekte}

\HeadingsStart

\ProjectHeading
{\href{https://github.com/joel-beck/readnext}{readnext}}{Python, transformers, sklearn, gensim, spacy, polars, requests, pydantic, pytest, MkDocs}{2023}

\ItemsStart
\Item{Entwicklung eines hybriden Recommender Systems für wissenschaftliche Paper mit 67\% höherer Mean Average Precision (MAP) als die Baseline.}
\Item{Erstellung eines Datensatzes mit der Semantic Scholar API und Preprocessing mit spaCy und polars.}
\Item{Anwendung mehrerer Language Models, darunter SciBERT, FastText und TF-IDF.}
\Item{Gewährleistung von Code-Stabilität mit 88\% Test Coverage, Validierung von User Inputs und Continuous Integration.}
\Item{Verfassung einer detaillierten \href{https://joel-beck.github.io/readnext/}{Dokumentation}, bereitgestellt über GitHub Pages.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\ProjectHeading
{\href{https://github.com/joel-beck/airbnb-oslo}{airbnb-oslo}}{Python, pytorch, sklearn, pandas, seaborn, beautifulsoup, LaTeX}{2022}

\ItemsStart
\Item{Prognose von Airbnb Preisen in Oslo mit einem Ensemble Regressionsmodell, das besser performt als Ridge, Random Forest, XGBoost und Fully Connected Neural Networks.}
\Item{Augmentierung des Datensatzes durch Web Scraping von Wohnungsbildern mit BeautifulSoup.}
\Item{Entwicklung eines CNNs mit PyTorch für die Kategorisierung von Wohnungsbildern in Preisklassen.}
\Item{Analyse der Latent Space Verteilung eines Variational Autoencoders (VAE).}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\ProjectHeading
{\href{https://github.com/joel-beck/post-processing-forecasts}{postforecasts}}{R, tidyverse, testthat, RMarkdown}{2022}

\ItemsStart
\Item{Entwicklung eines R Pakets für Post-Processing Verfahren von Covid-19 Prognosen.}
\Item{Implementierung individuell angepasster Post-Processing Methoden (Conformalized Quantile Regression und Quantile Spread Averaging).}
\Item{Verwendung von Tidyverse Paketen für Data Wrangling und Visualisierung, sowie testthat für Unit Tests.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

\ProjectHeading
{\href{https://github.com/joel-beck/sparplanrechner}{sparplanrechner}}{Go, Typescript, htmx, Alpine JS, Tailwind CSS, Docker, GitHub Actions}{2024}

\ItemsStart
\Item{Erstellung einer \href{https://sparplanrechner.fly.dev}{Sparplanrechner} Web Applikation mit intuitiver UI für die persönliche Finanzplanung.}
\Item{Implementierung eines Go Backends mit reaktivem Frontend unter Verwendung von Tailwind CSS, Alpine JS und htmx.}
\Item{Automatisierung des Deployment Prozesses auf Fly.io mit Docker und GitHub Actions.}
\ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

% \ProjectHeading
% {\href{https://github.com/joel-beck/drafts-scripts}{drafts}}{Typescript, Javascript, Bun}{2023}

% \ItemsStart
% \Item{Entwicklung von Action Scripts für die \href{https://getdrafts.com}{Drafts} App, um Textbearbeitungsaufgaben zu automatisieren.}
% \Item{Lösung für die \href{https://forums.getdrafts.com/t/developing-outside-of-drafts/9578}{Herausforderung}, Drafts Actions in Typescript und in externen Code Editoren zu entwickeln.}
% \Item{Implementierung eines Bundling Prozesses von Typescript zu Javascript mit Bun, der Kompatibilität mit Drafts gewährleistet.}
% \ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

% \ProjectHeading
% {\href{https://github.com/joel-beck/asp21bridge}{asp21bridge}}{R, tidyverse, testthat, S3, roxygen2, RMarkdown}{2021}

% \ItemsStart
% \Item{Entwicklung eines R Pakets für Bayes'sche MCMC Sampler mit Ridge Penalty.}
% \Item{Bereitstellung numerischer und grafischer Diagnosetools für MCMC Sampling.}
% \Item{Vergleich frequentistischer und Bayes'schen Schätzern mit und ohne Ridge Penalty.}
% \Item{Einführung einer S3 Klasse für Sampling Outputs, Einbindung von Unit Tests mit testthat, Dokumentation mit roxygen2.}
% \ItemsEnd

% ----------------------------------------------------------------------

% \ProjectHeading
% {\href{https://github.com/joel-beck/shrtcts-mac}{shrtcts}}{R, RStudio}{2022}

% \ItemsStart
% \Item{Developed a collection of RStudio shortcuts using the \href{https://github.com/joel-beck/shrtcts-mac}{shrtcts} package.}
% \Item{Enabled keyboard-triggered commands to automate developer tasks, increasing productivity.}
% \ItemsEnd

\HeadingsEnd

